求救 咪係觀塘亂租工廈 我中左伏

Sorry For 1999 我係上年十月租左個公廈單位，就同一個朋友夾租。
係第一個月已經發生問題⋯⋯。個客𨋢成日壞，貨𨋢又永遠唔到我果層，呢啲已經變左做基本問題。因為樓上裝修可能打穿左個地下。就落雨搞到我地果層漏水。而我果個單位就唔係直接滴落黎。係走廊經門口下面流入黎。整到我個Band 房D野就濕左。

於是我第一時間通知地產代理，同佢地講，但係佢地都唔係好理。咁我地就決定。唔交租諗住等業主直接搵我地。但係佢之後冇解決過任何問題。但就追番我地個租，兼罰款。但係佢地有個負責租務嘅呀姐就話只要我地要番本身個租就唔洗罰款。並且係曾經係電話口頭協議左話只要我地寫張退租原因通知書，講明話點解退租就可以，但事件與願違⋯⋯。
於是我地就交番租，亦都通知左佢地交番租，而佢地亦冇再追我罰款。我地係打算搵地方搬後再退租，但係我地未搵到地方租⋯⋯。上星期突然有一日佢又Send 張相黎話罰款，並且話業主己經去法庭入左紙。但係我地係的確己經交左租。佢地個解釋係話：
代理：
”因拖太久，業主己入纸法庭" 我：
”但上次口頭承諾啫係唔認數？ 我地果時都已經盡快交左 仲有 果時交完"
代理：
"己再問業主職員说因己入纸法庭己產生费用"

我：
"都冇同我地講番
咁你地冇即時通知”

代理：
"請知悉因最终決定是業主，是再出單顯示己確實已入纸的”

之後我再搵佢地同個租務部呀姐都冇再回應我⋯⋯，而且一直以黎佢地個態度都係拖，同埋唔理咁。依家單位入面D野有開始發霉嘅問題。

我依家就想問我可以點處理
1.我地唔想比果個Charge，因為好無辜。
2.我地想搵左地方再退租搬。

求救。。。。。。。。。

殘體字，負皮上一頁

唔是我咁講 係班仆街講

邊個教你唔交租去解決問題
就算成棟工廈係同一個業主都好，樓上單位引致財物你係要入稟民事索償/向佢書面索償，唔係咁on9唔交租就算，佢冇封你租拍賣你啲野咪算你好彩

D標點符號亂咁用，睇得好辛苦
Btw唔交租等業主搵你

成熟啲啦

事實上係你on9
整濕野梗係搵出事單位追討，證明係佢打穿地下，賠死佢都仲得
然後你選擇去搞鳩自己業主

咁我依家搵左公證行 係咪啫係竟味著要上庭

lm樓豬中埋右伏開post問

唔交租 你有無腦

我地果時已經交番租 但係佢地係照入紙

咁係因為你一開始行錯棋
人地之後想點入你都得

的趕心肝做租霸

on9無藥醫，負評，上一頁

唔洗驚喎 民事來 之後你地又有交返租 最多賠少少錢 唔洗坐監留案底 反而你地應該都入紙要求賠償

但我交左錢點解要賠 佢地警告左

但我交左錢點解要賠 佢地警告左之後我地都已經交番

邊個業主，開名啦

對方追你幾多錢呀？少過5萬只可上小額錢債，係無任何費用，最多罰你比對方車馬費幾舊水。就算對方用左任何律師費小額錢債都會判你要比返對方。之後就水浸令你有損失，你有無證據係因為業主問題令你有損失？有就可以追討返對方，一來一回未必要跌錢。

小額錢債唔會判你比返律師費對方，上面食左隻字

佢追我地4千，而因為水浸佢令到我地單位啲野有濕， 又有潮氣，啲野開始發霉，連自己都唔敢留係果到太耐。只於點介定業主有冇令我損失。我都係濕左個單位入面啲野。 但只係唔甘心比人咁樣掠水。唔想比果筆charge 。 因為最唔順氣係地產代理成鳩人唔撚回我msg 我好似單方面chur 鳩佢咁。 淨係佢地搵到我。但我搵唔到佢地，一路咁拖又屈我遲交錢。

業主和地產 都開名啦

大把人幫你